# Структура квиза
quiz_data = [
    {
        'question': 'Что такое Python?',
        'options': ['Язык программирования', 'Тип данных', 'Музыкальный инструмент', 'Змея на английском'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'Какой тип данных используется для хранения целых чисел?',
        'options': ['int', 'float', 'str', 'natural'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'Каким языком программирования является Python?',
        'options': ['Интерпретируемым', 'Компилируемым'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'Какой символ можно использовать в качестве форматирующего оператора строк в Python?',
        'options': ['&', '?', '$', '%'],
        'correct_option': 3
    },
    {
        'question': 'Какое ключевое слово используется для содания "пустого" цикла?',
        'options': ['continue', 'pass', 'break', 'await'],
        'correct_option': 1
    },
    {
        'question': 'Какой структуры данных нет в Python?',
        'options': ['Список (List)', 'Кортеж (tuple)', 'Множество (set)', 'Датафрейм (DataFrame)'],
        'correct_option': 3
    },
    {
        'question': 'Какой спец.символ нужно поставить перед именем, передаваемым функции, что бы она принимала не один аргумент, а несколько?',
        'options': ['*', '@', '&', '$'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'Какая функция предназначена для применения другой функции для всех элеметов последователности?',
        'options': ['map', 'lambda', 'list', 'for'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'Что не является булевой операцией?',
        'options': ['==', '!=', '=', '>='],
        'correct_option': 2
    },
    {
        'question': 'Какое имя нельзя присвоить переменой в Python?',
        'options': ['int', 'i', 'string', 'natural'],
        'correct_option': 0
    },
]